Wie schon zuvor wird der Modus über eine Funktion in der Datei \texttt{1dpong.c} gesteuert. Der Cycle-modus wurde zur Darstellung gewählt, um einen möglichst großen Bereich an Funktionen und Spielmodi mit den wenigen hier gezeigten Beispielen abzudecken. 

Anfangs wird der Startspieler bestimmt, durch die Funktion \texttt{determine\_start\_player(int \_player)}. Diese wurde bereits erläutert und wird deshalb an dieser Stelle nicht erneut erklärt \ref{determine}.

Die Funktion \texttt{game\_start(int \_player)} legt die speed-Variable auf einen Startwert fest (80) und setzt den Ball auf den LED-Streifen des Startspielers.

Wie schon zuvor wird hier in jedem Spielzug jeder Streifen geleert, dann der Ball bewegt, angezeigt und schließlich gesendet. Die Funktion \texttt{move\_ball2\_2player()} kontrolliert hierbei zusätzlich ob ein Powerup eingesetzt wurde und ob die Punkteanzahl der Spieler sich verändert hat. Die Punkte-Leiste (LED2\_PIN) wird nicht gesendet, da somit die Punkte immer angezeigt werden. Sie wird lediglich aktualisiert, wenn sich etwas am Punktestand der Spieler ändert. 

Da in diesem Spielmodus Powerups existieren, muss in jedem Durchlauf kontrolliert werden, ob ein Powerup erlangt wurde. Dies geschieht in \texttt{check\_powerup()}.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
void run_game_2player_2() {
	determine_start_player(2);
	game_start(2);
	while(1) {
		reset_stripe_array();
		move_ball2_2player();
		set_rgb_pixel(set_ball_color(speed), coord.led, coord.stripe);
		send_stripe_array(LED0_PIN);
		send_stripe_array(LED1_PIN);
		check_powerup(2);
		if(current_2player_score == 0){
		[...]
\end{minted}
\end{mdframed}

Zwei if-Blöcke testen, ob ein Spieler gewonnen hat (0 bzw. 32 Punkte erreicht), und lassen in diesem Fall eine Animation ablaufen. Danach gelangen die Spieler zurück in das Menü. Nachfolgend nur einer der if-Blöcke, da sie vom Aufbau analog sind.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
[...]
if(current_2player_score == 0) {
	show_score(2);
	_delay_ms(1000);
	win_animation(LED0_PIN);
	_delay_ms(1000);
	run_menu();
	break;
}
[...]
\end{minted}
\end{mdframed}

\pagebreak
Im Folgenden wird die Funktion \texttt{move\_ball2\_2player()} genauer erläutert. Dabei werden redundante Teile zu dem ersten Spielmodus nicht mehr erläutert. 

\texttt{move\_ball\_if\_nothing\_pressed()} bewegt den Ball wenn kein Button gedrückt ist. Ist der Ball in der Mitte des Spielfeldes angekommen (coord.led == 0), wird der LED-Streifen des Balls je nach direction angepasst. 

\texttt{move\_ball\_if\_correctly\_pressed()} ändert die Richtung und die Geschwindigkeit des Balls, wenn ein Spieler zum richtigen Zeitpunkt seinen Push-Button betätigt.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
void move_ball2_2player() {
	button_check(b00, &button0_state);
	[...]

	move_ball_if_nothing_pressed();
	move_ball_if_correctly_pressed();
	[...]
\end{minted}
\end{mdframed}

Falls ein Spieler zu einem falschen Zeitpunkt seinen Push-Button betätigt, werden die Punkte angepasst und die Punkteleiste aktualisiert, dies geschieht in \texttt{show\_score(int \_player)"}. Dabei wird der Spielfluss nicht unterbrochen, im Gegensatz zu den Nicht-Cycle-Spielmodi.\\
Dies wird mittels zwei if-Blöcken abgefragt. Im Folgenden ist beispielhaft nur einer der Blöcke, für den Fall, dass Spieler 1 seinen Button falsch betätigt (analog für Spieler 2).
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
[...]
if (((direction == -1 && coord.led <= 25 && button0_state == 1) || 
(coord.stripe == LED1_PIN && button0_state == 1)) && 
(button0_state_last_round != 1)) {
	current_2player_score += 4;
	show_score(2);
}
[...]
\end{minted}
\end{mdframed}
	
Der nun gezeigte Abschnitt ist ebenfalls spezifisch für den Cycle-Modus. Gelangt ein Ball über das Ende eines Streifens hinaus, verliert der entsprechende Spieler Punkte und die LED-Leiste des Balls wird geändert, jedoch nicht die direction. So läuft er auf dem anderen Streifen von hinten wieder in das Spielfeld.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
[...]
if (coord.led == NMAX + 1) {
	if (coord.stripe == LED0_PIN) {
		coord.stripe = LED1_PIN;
		current_2player_score += 4;
	} else {
		coord.stripe = LED0_PIN;
		current_2player_score -= 4;
	}
	speed -= 3;
	coord.led = NMAX;
	show_score(2);
}
[...]
\end{minted}
\end{mdframed}
	
Zuletzt werden durch texttt{activate\_powerups()} die Powerups aktiviert, falls ein Spieler seinen Powerup-Button betätigt und gerade ein Powerup besitzt, welches er einsetzen darf. Zusätzlich wird abhängig vom Speed eine Verzögerung ausgeführt, wodurch die Geschwindigkeit der Ballbewegung gesteuert wird. Abschließend wird der Status der Push-Buttons abgespeichert, um so in der nächsten Bewegung den vorigen Status abzufragen.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
[...]
activate_powerups();

for (int j = 100; j > speed; j--){
	_delay_ms(1);
}
button0_state_last_round = button0_state;
[...]
\end{minted}
\end{mdframed}